英國馬拉松支持環保走塑. 派發可食用Ooho水球代替20萬膠樽

每逢舉辦馬拉松或大型跑步比賽，主辦單位都會大量派發樽裝水或運動飲品給選手們，令活動結束時產生大堆塑膠垃圾。而英國倫敦上年馬拉松統計一共丟棄超過90萬個膠樽，引起關注活動環保問題。今年4月舉辦的馬拉松帶頭減廢減塑行動，向選手派發「可食用水球」代替膠樽，成功較上年減少了20多萬個膠樽。
英國倫敦2018年馬拉松就一共丟棄超過90萬個膠樽，引起關注活動環保問題，去年倫敦就禁止半馬拉松使用一次性即棄水樽。

有英國公司Skipping Rocks Lab製作可食用水袋Ooho，由海藻萃取物製成薄膜，再注入水或運動飲品。

選手可以將整個Ooho直接食用，或是咬開飲用然後丟棄水袋，水袋可以在六星期內自然分解。

呢d先叫進步同有建設性

十年後，發現水袋含有致癌物

有冇塞住海龜個鼻
冇就算啦

幾好

成本？

塞六星期
六個禮拜後自然分解

將啤酒塞入去